【發起反修例示威】昆州大學生遭校方威脅控告濫用文件

去年發起支持香港反修例運動的昆士蘭大學學生派夫洛（Drew Pavlou）表示，他收到校方的律師信，威脅要對他刑事起訴濫用文件。

要點：

昆大學生派夫洛去年在校園發起撐香港反修例示威。

中國駐布里斯本總領事事後批評活動「反華」。

派夫洛向法庭指控總領事的言論煽動對他死亡恐嚇。

昆大在該官司中交出保密文件。

派夫洛用該批文件來助他在紀律聆訊中抗辯。

校方向派夫洛發律師信，指控他引用該批文件屬蔑視法庭。

派夫洛明日（5月20日）將接受校方的紀律聆訊，處理他在示威活動和社交媒體上批評校方與中國政府的關係和中共的人權紀錄。

這名20歲的哲學系學生，去年7月在昆大校園內發起示威，支持香港的反修例民主運動。

他上周收到昆大代表律師的信件，指控他意圖利用內部電郵於紀律聆訊中為自己抗辯，屬蔑視法庭的行為。
據《澳大利亞人報》報道，這些電郵是昆大校方在另一宗官司中，於法庭傳票的要求下交出。

該宗官司是派夫洛控告中國駐布里斯本總領事徐杰，後者曾發聲明譴責派夫洛發起的示威是「反華分離活動」。

身為昆大教務會學生代表成員，派夫洛向布里斯本裁判法院要求徐杰道歉及收回言論。派夫洛聲稱，徐杰的言論煽對了對他的死亡威脅。
徐杰去年獲昆大委任為兼職教授。

派夫洛向《澳大利亞人報》證實，他的律師收到昆大委任的Clayton Utz律師樓發出的信件，威脅要對他的「蔑視法庭」行為展開法律程序。
信中表示，派夫洛已簽署同意不使用在裁判法院取得的任何文件作任何其他用途。
派夫洛則指控昆大試圖在明日的紀律聆訊前「恐嚇他」。
他說：「Clayton Utz律師樓向我發出這封信，威脅要對我的『蔑視法庭』行為展開程序和控告我，這罪行的刑罪是3年監禁。這些我取得的（涉案）資料，是與昆大回應我發起的支持香港示威有關。」
據報道，昆大拒絕回應紀律聆訊和上述電郵內容。
該校發言人發聲明表示，發給派夫洛的律師信與任何學生紀律聆訊無關。

根據法庭命令，以及派夫洛先生所同意，昆大提交文件的基礎，是該批文件受到特定的機密限制，包括文件中示威學生的名字。

派夫洛在明日的紀律聆訊中，面臨11項指控。
倡議言論自由的大律師莫理斯（Tom Morris）將無償代表他出席。

在交給昆大紀律聆訊委員會的56頁文件中，莫理斯指稱，昆大將它與中國的關係，置於學生示威權利之前。

文件中引述昆大多個「親中」的事例：被指用來政治宣傳的北京資助教育中心「孔子學院」設於昆大、中國政府資助昆大4個課程，以及昆大有大量中國留學生。

昆大早前否認向派夫洛展開紀律聆訊是由於他發起示威活動。

幫手推上twitter?

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

Source :

垃圾大學

退無死所（全世界）

澳狗奶撚到

Push

問昆州校方係咪想享受一下武漢肺炎

度度都有 大學唔等如政府

呢間野真係紅到黑

當事人Twitter
Take a look at Drew Pavlou (@DrewPavlou):

屌好撚痴線

仲成日有人話移民
支共目的係控制全世界
走得去邊？